﻿#Service Communication
В этом домашнем задании вам нужно будет немного расширить архитектуру уже созданного приложения и познать силу использования WebSocket и AMQP.

Для выполнения этого задания, как я и упомянул, у вас должно быть готово предыдущее. То есть, у вас уже должно быть свое ASP.NET Core Web API приложение - сервер с контроллерами и методами - Server, и консольное .NET Core приложение (а-ля Client). 

####Далее нужно выполнить такие шаги:
* Во-первых, создать еще одно консольное .NET Core приложение - имя ему, допустим, Worker - которое будет выполнять функции записи сообщений в текстовый файл.
* Дальше установить RabbitMQ сервер на вашу машину для работы с очередями.
* После необходимо реализовать такой workflow:
 * Вы с Client'a делаете запрос на ваш Server.
Server выполняет запрос и параллельно закидывает сообщение в очередь, какой метод был вызван (“Loading all tasks was triggered”, “User creation was triggered”).
 * Worker, то есть другое консольное приложение, получает это сообщение и просто дописывает его в подходящем виде (создать объект с сообщением и датой/временем, например, и сериализовать его, просто потом данные с этого файла еще нужно будет получить) вместе с текущей датой и временем в обычный текстовый файл.
 * Далее этот же Worker в другую очередь отправляет сообщение о результате записи: "Successfully received" или "Failed during handling a message" и детали (сообщение об ошибке с деталями - это по-желанию, то есть еще нужно будет добавить try...catch и обрабатывать ошибку).
 * Далее с этой очереди Server получает сообщение о статусе обработки с Worker'а и через SignalR сообщает Client'у, что все получилось (или нет). На этом моменте важно отметить, что результат на Client должен отправляться через SignalR, то есть Client должен быть подписан на сообщения от Server'a и, получая их, выполнять необходимые действия (вывод в консоль, например). Здесь должно быть общение строго через SignalR, никаких HTTP-запросов.
 * Client отображает сообщение о результате в консоли.
Также, Client должен иметь возможность, послав запрос на Server, получить все записи из файла с сообщениями, отсортированные по дате в спадающем порядке, и отобразить их в консоли. Для этого нужен будет еще дополнительный метод в контроллере для работы с файлом (Worker для этих целей не трогать). Сообщение в очередь о том, что этот метод был вызван, можно не отправлять.

####Инструментарий:
* SignalR (не забываем зарегистрировать его в Startup, и про хабы тоже).
* RabbitMQ платформа, установленная на вашей машине.
* RabbitMQ.Client пакет в вашем приложении для работы с очередями.

####Важные моменты реализации:
* С адресом к RabbitMQ или к Server’у работаем через appsettings.json - никаких констант или полей внутри методов/классов.
* Не забываем все сервисы регистрировать в Startup, такой же IoC контейнер из пакета Microsoft.Extensions.DependencyInjection можно использовать и в консольном приложении. В общем, не забываем про DI.
* Работа с IModel и IConnection в RabbitMQ требует очищения ресурсов - на заметку.
* Не устанавливайте AutoAck в true, когда создаете consumer - используйте методы BasicAck(...) и BasicNack(...).

Самое важное - у сервера RabbitMQ есть management страница, попасть на нее можно, если RabbitMQ установлен и запущен по-дефолту, по адресу localhost:15672, логин и пароль по-дефолту - guest. Там можно отслеживать все созданные Exchanges и Queues, просматривать/очищать/добавлять сообщения ну и в целом понимать, отправляются ли у вас сообщений в/из очереди или нет.